點樣幫情緒有問題嘅人？

話說我有個堂妹加下中一尾，佢話成日有把聲同佢講叫佢去死，對學校同學講嘅野又好敏感，有次佢老母話佢打機打太多搶左佢部電話，之後佢去左𠝹手入廠，我應該點做？

勸佢屋企人帶佢睇醫生吧，似係精神病，要食藥慢慢治療，好難一兩句關心就好得返。

「思覺失調」是指一種早期不正常的精神狀態，一般會有妄想、幻覺、思想及言語紊亂等情況出現。當一個人出現「思覺失調」時，他的思維、情感、感覺會脫離現實。任何年齡人士都有機會患上「思覺失調」，如能及早察覺和得到適切的治療，是可以減低「思覺失調」所帶來的傷害和避免誘發更嚴重的精神病。情況就如「發燒」一樣，「發燒」是疾病前期的一個徵狀，若果我們不加理會或掉以輕心，便有可能演變成嚴重的疾病如肺炎等，因此我們應認真處理「思覺失調」這個狀態。

「思覺失調」的患者，如能及早發覺並得到適當的治療，復完的程度是明顯比較理想的。大部份患者經過適切的治療後，均可完全康復。

治療和康復時間是因人而異的，有些人的徵狀可以在極短時間內完全消失，有些人則可能需要較長時間，為期數星期至數個月不等。愈早治療，效果愈理想
。

「思覺失調」的治療方式
- 藥物治療
- 心理治療

唔撚理佢地咪得啲情緒病撚最鍾意無痛呻吟 又話壓力大又盛 屌你老母啦 我仲辛苦過你都未出聲 最鍾意po story 扮慘搏同情 你關心佢又話你唔明 由得佢地死算

咁撚仆街嘅你

你可以嘗試致電香港撒瑪利亞防止自殺會24小時熱線2389-2222，或致電自殺危機諮詢專線2319-1177（由專業社工接聽，服務時間是星期一至五09:00-13:00及14:00-18:00；星期六09:00-1300及14:00-17:00；星期日 09:00-13:00），他們可以給你一些支援的。也可以到這裡了解我們的服務：